轉推：記者有話說

【採訪手記：記者不是Condom】

我一向都好隨和，平時你叫我唔好影，我咪唔影囉。

但係去到有啲大件事時刻，好似人踩人事件咁，我第一時間衝去影相，有個FA第一時間遮我鏡頭，叫我「咪撚影」。我都唔知佢用乜理由阻我紀錄，我真係拍攝人踩人的慘況，紀錄真相。

當晚，有另一班FA經蘋果日報問我，「有冇影到相啊？」

心諗，想點？一個又叫我唔好影，一個又問我有冇影到相，要認樣。

嗱正如FA要救警察、救藍絲、救林鄭，我都唔會阻止。同樣你哋都唔好一個阻我影相，阻完另一個又要問我拎相，Am I a joke to you?

編按：時移世易，傳媒處理新聞的方法也有所改變，比如從前被捕者須要打格遮樣，現在反而要被捕人的樣子清晰可見。當然，更重要的是新聞自由，記者在前線紀錄真相，市民才可以從多方面資訊去了解事情，貼近事實。正如不久之前，人踩人事件彷彿是個都市流言一樣。

文 / Kaiser @ USP United Social Press社媒
攝 / Jimmy Lam @ USP United Social Press社媒

入黎望望

【極重要】香港前途 - 終局分析

戰役過後，痛定思痛，認清現實，重新出發(抗爭五部曲-前言)

推